【蔥油銳評】香港有危難，美國來幫忙

作者按：要想反送中取得成功，輿論戰不可少。要想打贏輿論戰，就要提高寫作水平。日人民報發表了一篇題為「美國不插手，香港更繁榮」的「人民銳評」。作者以此為模板，針鋒相對寫出一篇題為「香港有危難，美國來幫忙」的「蔥油銳評」，既能揭穿黨媒的無恥謊言，又能鍛鍊寫作能力，同時也能讓香港同胞一窺中國（境內）的政治語境。

當地時間 11 月 19 日，美國國會參議院在克服了北京對美國國會議程的嚴重干預後，成功通過了「2019 年香港人權與民主法案」，以法律形式確立了對危害香港居民人權的罪魁禍首的制裁措施。本網站某蔥油迅速發聲，表示萬分感謝和堅定支持。協助香港居民抗爭，維護香港繁榮穩定，可謂是光明磊落、用心良苦，他們的目標必將實現。

當前香港面臨的根本不是所謂止暴制亂的問題，而是尊重人權、捍衛自由、維護「一國兩制，港人治港，高度自治」的問題。修例風波發生 5 個多月以來，北京當局及香港政府變本加厲，圍攻校園、毆打乘客、殺害無辜、性侵女性，視法治如無物，視生命如草芥，視正義如兒戲，已經徹底成為全香港的公敵。北京當局的某些高級幹部對此視而不見，始終為暴力犯罪塗脂抹粉、對合法抗爭橫加指責，唯恐天下不亂。所謂恢復秩序，實質是對民主、人權與自由的無情壓制。香港法案的出台，正是是對香港政府的極端暴力行為的有力反擊措施。

不斷升級的警方濫捕濫刑的背後，那只來自北京的黑手一直在揮舞。從習近平、韓正接見林正月娥等亂港禍首，到北京當局指示香港警察突破人性的底線，採取更加極端暴力的手段，從北京暗中指使軍工企業向香港政府出售鎮壓武器，到發動全國媒體肆意污蔑、指鹿為馬、顛倒黑白……北京明處加油添柴、暗處煽風點火，與香港政府中的亂港禍首及暴力警方形成「裡應外合」之勢。事實上，「香港人權與民主法案」早就在美國國會醖釀多年，由於北京用各種卑鄙手段妄圖阻撓該法案的議程，導致該法案一直拖到香港發生人道主義危機時才姍姍來遲，北京的歹毒用心昭然若揭。

一位知情人士在解釋」如何定義合法的遊行示威和暴力活動「時，一針見血地指出「標準只有一個：事件發生的地點」。北京之所以無視香港警察知法犯法，犯下滔天罪行併發表有關講話，只是因為：事件發生在香港。高舉止暴制亂的幌子，暗中扶持亂港禍首，北京採取這樣的慣用伎倆，無非是要毀掉香港的繁榮。進一步說，禍亂香港，震懾全世界。讓香港的」一國兩制、港人治港、高度自治「名存實亡，正是北京一些高級幹部樂於看到的結果。一位高級幹部說，之所以敦促止暴制亂，是因為」維護祖國統一是最高利益「。事實上，他們的價值觀不是維護統一，而是維護獨裁統治、擴張獨裁者權力、強迫他國屈服、企圖稱霸世界。

香港未來走向何方，取決於七百五十萬香港居民。要看到，香港居民維護一國兩制、港人治港、高度自治的決心堅定不移，貫徹「一國兩制」方針的決心堅定不移，反對包括北京在內的任何外部勢力損害香港自治的決心堅定不移。香港與中西方同奮進、共發展，既是大勢所趨，更是民心所向。然而，我們憤慨地看到，香港主權被中國收回的 22 年以來，香港遭到了國家安全立法、推遲普選、撕毀《中英聯合聲明》等來自北京的多次衝擊，香港的自治地位遭到了嚴重損害，香港居民享受的民主權利和自由正日益削減。因此，七百五十萬香港居民願與自由世界的人民一道，用雙手創造更加美好的未來。香港加強與歐美日等自由世界的聯繫，自由世界的人民遏制獨裁政權擴張，沒有人可以阻擋。

有人說：香港離西方很近，離北京很遠。香港的繁榮穩定是自由世界的福祉，符合世界各國的利益，也符合包括北京在內的中國的利益。我們奉勸北京少數高級幹部，睜開辨別暴力犯罪的雙眼，縮回干涉香港自治的黑手。與正義同行，與發展同行，這是面向未來的唯一正確選擇。

8964

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)